<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Fri, 16 Nov 2012 02:08:49 +0000</pubDate><title><![CDATA[Productie]]></title><url><![CDATA[productie]]></url><meta><![CDATA[]]></meta><metad><![CDATA[]]></metad><menu><![CDATA[Productie]]></menu><menuOrder><![CDATA[3]]></menuOrder><menuStatus><![CDATA[Y]]></menuStatus><template><![CDATA[template.php]]></template><parent><![CDATA[]]></parent><content><![CDATA[&lt;h1&gt;PRODUCTIE&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Cherestea este un termen folosit pentru a descrie lemnul, atat in stare vie cat si in stare procesata pentru folosire - de la taiere pana la produsul finit ca material de folosit pe scara industriala in constructii sau in producerea hartiei. Un bustean este o masa de cherestea neprelucrata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheresteaua se livreaza fie in stare neprocesata, fie in stare finisata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheresteaua neprocesata este materialul de baza pentru productia de mobila si alte elemente ce necesita taiere si formare. Este disponibila in foarte multe esente, de obicei esente tari.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheresteaua finisata se livreaza la dimensiuni standard, in principal pentru industria de constructii.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;comercializare cherestea de molid clasele A,B si C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;comercializare cherestea de fag si stejar clasele A, B si rustic, tivita sau netivita pe diferite dimensiuni si calitati&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;prestarea de servicii privind debitarea cherestelei&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;uscarea cherestelei&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tratarea lemnului&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;productie elemente paleti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;productie obiecte decorative pt gradina (foisoare, cabanute, leagane, banci, garduri de mascare&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;productie ansamble si subansamble folosite in constructii (panouri, garduri de imprejmuire, porti, balustrade, scari interioare si exterioare&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;productie mobila din lemn masiv cu design rustic sau modern dupa preferintele si dimensiunile cerute&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
]]></content><private><![CDATA[]]></private><author><![CDATA[admin]]></author></item>
