<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Wed, 21 Nov 2012 22:18:50 +0000</pubDate><title><![CDATA[Tratarea lemnului]]></title><url><![CDATA[tratarea-lemnului]]></url><meta><![CDATA[]]></meta><metad><![CDATA[]]></metad><menu><![CDATA[Tratarea lemnului]]></menu><menuOrder><![CDATA[0]]></menuOrder><menuStatus><![CDATA[]]></menuStatus><template><![CDATA[template.php]]></template><parent><![CDATA[]]></parent><content><![CDATA[&lt;h1&gt;
	Tratarea lemnului&lt;/h1&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;
	• Lemn impregnat sub presiune cu TANALITH® E – alegerea eficienta si demonstrata pentru&amp;nbsp;garduri, podine, lemn pentru constructii de agrement, spatii de joaca si constructii generale.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;
	&lt;br /&gt;
	• Lemnul este tratat sub presiune cu TANALITH® E – un conservant unic si extrem de eficient&amp;nbsp;bazat pe tehnologia patentata de triazol de cupru. TANALITH® E confera lemnului protectie&amp;nbsp;indelungata impotriva putrezirii cauzate de ciuperci si atacului insectelor dar si pastrarea&amp;nbsp;indelungata a culorii atat in utilizari interioare cat si exterioare.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;
	&lt;br /&gt;
	• TANALITH® E este avizat pentru utilizare in tratarea lemnului sub presiune in peste 30 de tari&amp;nbsp;din intraga lume si a fost testat exhaustiv atat in laboratoarele firmei Arch Timber Protection&amp;nbsp;cat si pe teren.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;
	&lt;br /&gt;
	Tanalith® E cheresteaua tratata sub presiune a fost impregnata cu Tanalith® E, un produs pe baza de apa bazat pe tehnologia compusilor triazolici de cupru. Cuprul este derivat din surse reciclate si compusii triazolici sunt biocide organice biodegradabile, in mod obisnuit folosite pentru a proteja multe din alimentele pe care le mancam. Cheresteaua tratata cu Tanalith® E sub presiune este de obicei specifica, atat pentru interior cat si pentru exterior, in aplicarile unde se face contact cu pamantul, unde exista un risc de la mediu spre ridicat de putrezire sau de atac al insectelor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	O alternativa recunoscuta si dovedita la conservantii traditionali care contin crom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Lemnul se introduce in autoclava. Se procedeaza la vidarea initiala, se evacueaza aerul din celulele lemnului. Se mentine vidul:&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
	&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;tratare/1.jpg&quot; style=&quot;width: 164px; height: 129px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Se inunda autoclava cu solutie conservant TANALITH E in conditii de vid:&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
	&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;tratare/2.jpg&quot; style=&quot;width: 172px; height: 129px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Se aplica presiune hidraulica care obliga conservantul sa patrunda adanc in structura lemnului:&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
	&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;tratare/3.jpg&quot; style=&quot;width: 171px; height: 129px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Vidarea finala prin care se extrage excedentul de solutie si se pompeaza inapoi in recipientul de stocare:&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
	&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;tratare/4.jpg&quot; style=&quot;width: 176px; height: 129px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Presiunea scazuta din interiorul lemnului absoarbe solutia de la suprafata acestuia cand este scos la aer. Lemnul impregnat se lasa la uscat:&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
	&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;tratare/5.jpg&quot; style=&quot;width: 167px; height: 130px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
]]></content><private><![CDATA[Y]]></private><author><![CDATA[admin]]></author></item>
